我現時自己肯做飯的真相

陳詠謙 ：
時不時有人跟我說：「我鍾意你寫畀XXX嗰首XXXXX啊！」咁我通常都會答：「多謝。」但每當有人說喜歡《別來無恙》，我會答：「識貨！」首先，這首歌在流行榜上無影無蹤，其次，歌曲面世之後，大多數留言都表達了他們對這份歌詞的憎恨。又不押韻，又不工整，hookline填個「做飯」落去更加不知所謂。所以，懂得喜歡這首歌的人，都是品味獨特的人/懂我的人。

韻，是刻意不押的。（話我唔識押韻的人都...幾見多識廣。）因為我覺得故事的主角，已經變了一個很隨和的人。作為作者，代入角色，我沒有糾纏於韻腳處，自然的把心路歷程寫出來。而這個不押韻，為歌曲添加一種獨有的味道。唱了很多年歌的Jason，也需要一種新語氣。

至於做飯，嗯，一般來說啦吓，男人要孤獨到盡才會自己做飯給自己吃。試想想，連豬朋狗友也不約，連叫外賣都叫到厭，是孤獨了多久才有的成果？而且，這一句，是男主角跟歌裡的「你」說明自己別來無恙的最重要一句，別來無恙，叻極都只是現時自己肯做飯，多可笑。曾經幾多次女孩擔心男主角忙得飯也沒得吃，當時是耳邊風，今天是靜到耳鳴的寂寞。

新詩詩仙

佢都冇答到咁到底點解要自創做飯一詞

大文豪

悶極時自己可浪漫係咪咁既意思

若霑叔/林振強在生實屌到佢仆街

如果佢寫個陣真係咁諗又ok 喎

有佢兩個陳詠謙揸緊兜啦

做飯不嬲都係解煮飯

其實係人都明佢個歌詞既意思
只係笑佢寫得柒

攞去做新詩朗誦呀苯
講到咁撚有詩意

識貨

真心唔覺呢首有咩問題
但其他就⋯

你仲柒過陳詠謙

同左右手

4:15

屌你老母殘忍只需一棍又點撚解呀

睇一次笑一次 好撚on9
別來無恙（節錄）

為反而反嘅人未睇到哩個post之前：都唔知我現時自己肯做飯哩句講緊乜尻 又唔啱音
睇完哩個post:其實明佢講咩 但係笑佢寫得柒

利申 非打手肥仔打手 但個人幾欣賞別來無恙歌詞 其實寫得幾到肉 但其他歌詞就 不予置評

見到為反而反嘅人淨係一句一句拎出嚟抽秤好on9
定係佢地唔明別來無恙意思

屌佢老味話自己唔壓韻?
佢啲歌就係因為首首都夾硬壓韻，先搞到成首歌九唔搭八喎
乜撚野肯做飯
身邊太多假人

自己煮飯比自己食眞係祇因孤獨 ??

其實真係有好多人，理解能力低，字又唔識多個，自已聽唔明，又鐘意成日走出嚟批評人地首詞差

讀多兩年華文漢文先嚟講嘢啦詞人

真心呢句無咩問題
明佢講咩又押韻幾順口
但撞向魔鬼的紋身真係諗極都唔明

殘忍只需一棍

王菲的孤寂 多麼孤寂
王菲話關我乜事

要作者自己解釋嘅詞，已經唔係好詞

孤獨同自己叫外賣定煮飯有乜關係？
唔比孤獨到盡叫外賣咩

啲人跟風屌啫 根本無問題

王菲有首歌叫百年孤寂

👍🏻

唔出黎解釋又比你地抹黑
出黎講又比你地彈唔係好詞

原來咁多人笑呢句係因為唔知做飯係煮飯書面語

大佬啊 孤寂多麼孤寂
你不如話蔚藍的天空很藍
成句廢話黎

佢啲遣詞用字有好大進步空間
唔好攞佢同林夕黃偉文比 會笑死人

長知識，留名等睇佢點解釋 日月換行李

做飯係蝗語。煮飯已經可以入文啦。唔好以為普通話就係書面語啦。

剩係知佢填d詞真係好突兀
聽到好哽耳 望一望個填詞人
即刻明曬

是你太變態 我要猛烈清拆
依句又咩意思

呢首詞我覺得無問題

大陸詞彙姐 佢點會識自創

喂喂，造阿柒頭，你就真係做舊飯喇

唔係求鳩其咁就更加抵屌啦
枝筆中學生都不如

陳生寫嘢冇乜鋪墊，淺白到仆街冇乜問題，tvb d歌都係咁上下
最慘係佢成日填到上句同下句冇關連，令想傳播訊息聽到人好混亂
更慘係佢用字方法好廢，成鳩日亂與一通，懶係陌生化咁其實搞到文意不通或好突兀
例如"那痴心 活埋在行李箱裡 不用翻了"，活埋係搵嘢"up"實一個人，一d空間都唔留返比人唞氣，但擺入行李箱最多都係慢慢焗死，根本唔係活埋嗰回事 ，而且呢句換韻換得幾un耳

其實意思係估到
好似假人咁
但係你日常根本唔會咁用
書面都唔會咁用
同創造一個詞差唔多

事實上如果佢砌得靚咪成功囉
可憎佢唔岩識又勁小學雞feel

夕爺就意境高到唔洗解釋都聽得明

佢就講完我都係唔明想表達啲乜嘢

佢之前有句係 你那張舊CD還偷偷轉動
所以張CD首歌係百年孤寂
卦

乜野叫「專登唔押韻」？

「新韻」同「質素差」係兩回事。

搏唔到留負皮上一頁

懂得喜歡這首歌的人，都是品味獨特的人/懂我的人。

我知

沒有得你的允許，我一棍毆落去

建議你深潛 因為你真係錯 做飯先啱

埋鍋造飯，聽過？

自己煮飯就叫孤獨？
我成日都自己煮飯，又平又健康，好過叫外賣
條友冇呢個習慣就以為全世界同佢一樣

解釋完一大輪更顯得自己填得柒

其實呢句真係無咩問題 情人遊天地，日月換行李。隨住時間，一對情侶一齊去旅行去過好多唔同既地方，行李箱都換過幾次，表達時間既長短。

利申唔多中意佢，但有d真係盲反

狗鐵「嗰堆鋼筋我地係專登唔扭上去架 ... 如果你明既， 就係最識貨既人 ... 」

啲鋼筋扭入去係正常， 唔扭上去 ... 我會話 因為我地知自己有能力預知唔扭上去都唔會有問題出現 特顯我地工程知識上邊既世界級

明既人 就係最懂腥港工程既人

做麵既話係咪另一個傷心層次

自己煮飯叫好撚孤獨 ....

咁自己去睇戲 唱k 去旅行 叫咩？

日月換行李

請解釋身邊太多假人係咩料

屌你老味唔記得內容都有季軍是咪得三個人報名架

係特登咁出架 ... 明白既人就係最懂旅遊既人

成日去旅行， 唔見行李既機會率就大增。 成句就係講 一對情侶sweet撚到日日都去旅行， 唔見哂啲行理咪要換囉。 係講緊sweet + 大頭蝦既愛情。 明白既人最撚識拍拖

連人地笑你乜都唔知
明明笑緊你寫啲歌詞毫無美感

牙醫鏗有首歌 你在我在

第一句 ..

旁人在唾罵 旁人在笑話

世界級

夾硬塞啲字落去首歌度
陳詠謙真係成就最高嗰位

解釋特登唔押韻，同我去老麥跌咗杯汽水落地，然後解釋我特登跌嘅，我唔飲汽水，一樣咁柒。

柒到

商台仲頒個獎佢

王菲有首 百年孤寂 嘛

不同班同學

象徵都要有代表性先叫象徵啦

王菲又唔係淨係唱講孤寂嘅歌

姐係好似白鴿象徵和平係大家都有咁嘅概念你先會用嚟入文

你唔會話白鴿識痾屎所以白鴿可以代表屎㗎嘛

「造」字偏重大規模生產，例如：「製造業」、「造船」、「造紙」等；至於「做」字則多用於進行某種工作或活動，例如：「做飯」、「做夢」、「做工」等。

但大陸許多省份的人都有"造飯"的講法的,作為日常用語不能說是錯

考評局會唔會諗下用佢d歌詞黎出中文閱讀卷

十足十班港女係fb同ig打嘅status

係 公開組真係得佢地三個

條友真係好自我中心 自我感覺良好

當佢講得通
但係點解用個「肯」字先
好似逼鳩佢咁

詞仙

因為肚餓要食野

打手多到

你填撚完隻歌
要自己企出黎
逐句解說人地知
你填緊乜意思係乜講乜
咁就仆街啦

唔係話幫住陳詠謙
但黃偉文自己都填做飯點解冇人屌埋

哪一天不願做飯不用做飯燙此秋葵

些

屌 隻隻填詞狗都一撚樣 點解淨使恰佢

咁可唔可以解釋埋咩叫吻停不知幾多歲的你

做飯一開始聽係突兀咗啲
起碼都明同講得通
悶極時自己可浪漫有幾難解？

有巴打講得岩 唔係唔明個意思
只係笑佢寫得柒形容得唔靚
有堆兒登仔盲反到扮晒理解唔到咁真係好低質

王菲的孤寂 多麼孤寂
個人覺得前一句冇問題，
就好似男人ktv都有提張學友陳奕迅，
多麼孤寂真係弱咗啲，浪費咗前一句想帶出嘅意境
畀人感覺係諗唔到就重複返孤寂落去做押韻咁

屌真係笑左出聲 乜鳩比賽hea到冇人玩

應該係講女主角失憶(不知幾多歲的你)
吻呢個動詞都明
吻停就唔係好知想講乜
將時間暫停掛
好牽強

條友係咪真係覺得自己懷才不遇
真係唔會檢討下架喎

支持佢收皮

連登仔自己都用咁多錯別字
五十步笑百步

個肯字 其實好似係表達唔到佢講既意思

無聽過首歌 但覺得佢咁講好on9
如果咁可以解釋唔押韻 我求其搵個孤獨男人填就得啦
填詞人就係要觀察細膩同時能夠將佢用一種合格律既方式表達出黎 做到抒情同審美兩個要求

總唔能夠令所有人明白 你諗下 每年公開考試都有咁多人肥佬 人既才能有高低 要廢柴都明白咪即係寫垃圾？ 人地肯解比你條廢柴聽仲想點？

悶到自己打飛機

自己煮飯關孤獨撚事咩
係窮呀仆街

雖然佢d詞係柒，但係紅字個句又好似有d道理

其實由頭到尾都唔知連登仔呢句有咩好反

what is.hookline?

刻意唔押韻
咁佢不如轉行寫blog算啦都on99

你地真係識填詞先算啦
好難架填詞
改歌詞同就咁填個難度係爭好遠架

難做既就唔好做囉

你呢句留番同夕爺講呀

我其實唔明呢句有咩問題
"你那張舊CD還偷偷轉動
句句都夢一般無法被忘記
王菲的（百年）孤寂多麼孤寂"
主角以舊CD播出的百年孤寂而感同身受同埋自嘲寂寞

咁你答啦
我現時自己很做飯唔係證明咗真係別來無恙咩
識得照顧自己 唔會餓親
定係連登仔真係唔知別來無恙係咩意思
可能未失過戀？或者未戀過
淨係識負皮

如果你要逐句逐句抽秤 即係唔會睇上文下理 一句歌詞可以直接/間接表達感受 立場 都可以係做鋪路
自己唔識睇係到淨係拎一句出嚟鞭

做飯點解都唔識，而加d人中文究竟有幾差

連登仔最叻搬龍門
同之前笑別來無恙啲post完全唔同
駁唔到就搵其他歌詞嚟笑 然後用其他歌騎劫個post

易學難精就真

查毓字典嚟填易過借火

食屎啦

不如你再查下先啦

想到心態有些轉變 變出手裡眼線筆

條7頭可唔可以解釋下呢句又乜撚野黎
完完全全將Aga首小問題變成垃圾

其實「我現時自己肯做飯」有幾難明，同「餓了喝外賣的湯」一樣，一聽都get到講緊獨身男人孤獨啦。

我反而覺得唔押韻首歌聽落都正常係難過押韻。

其他詞的確有九唔搭八嘅位，但《別來無恙》真係冇乜問題。

利申中文系

其實係因為女人煮野太難食

王菲的孤寂 多麼孤寂呢句係似廢話但overall成首歌都唔係話好垃圾
最近咁多人評論佢啲歌詞 係咪因為之前fb一個長文post （講身邊太多假人個個）

你唔打埋copy from yahoo 問答既

節錄三國演義-羅貫中
魏延却暗使人探聽黃忠甚時起兵、探事人回報、『來日四更造飯、五更起兵。』魏延暗喜、吩咐衆 ...

我現時自己肯做愛

我自己理解係開始扮靚吸引人

極端到
咁相反出街食咪係彌補家庭破裂一直冇唔比到既溫暖？ 出街同人食飯=家庭破碎

可能佢會屌返佢地轉頭：守舊死廢老

王菲有首歌叫百年孤寂 係偷偷轉動緊既cd播緊

懶係有特殊意象
做飯都算，咩叫「自己浪漫」？
無錯新詩形式唔一定要求格律、富有「詩意」嘅內容
但都要注意聽唔聽得入耳先好

比較想知個公開組係咪得佢地三個人參加

刻意唔壓韻都講得出，行撚開啦。

又唔好盲反 呢句其實無咩問題

叫我？

男人識自己煮飯比自己食唔代表識照顧自己
洗唔洗下下畫哂出腸呀 比小小聯想得唔得
咪撚係到扮撚哂識中文咁 講到好似幾識欣賞林夕填嘅詞咁

傻閪 縮返去你地鳩反肥仔嘅post到睇下先啦先再出來襯

寫得柒又如何 填寫人質素越來越差係事實
歌手質素越來越差都係事實
你地咪食開好嘢 突然間叫你食返平價普通嘢然後話難食 唔想食嘅人囉
興衰係必然 淨係識彈劾 叫人收皮
人地起馬肯去填先啦
每個人都有填得柒嘅作品
以前競爭大 留得低嘅都係勁嘅人
現今競爭唔大 無乜人入行 咪容易多唔勁嘅人
好難理解 人地仲肯填詞都要俾你班鍵盤戰士屌 第時無人肯填彈問點解無人肯填

打飛機

自己肯做飯我覺得都明既 大男人以前有女幫佢煮，分開左咪靠自己囉，代表自己長進左
但自己可浪漫就唔知講乜鳩
王菲的孤寂更甚

同樣，日月換行李都明白係講成日去旅行
但吻停不知幾多歲的你 又係up乜鳩
隻隻歌梗係有一兩句完全唔知講乜既屎係入面

咁多人比人引導左言論
最大問題係句歌詞套落首歌到好難聽

天花將剝落誓言床驟變荒地
誰被灌醉 前面多少杯都吞了 我們沒有罪

到底係吞咗隻杯定吞咗D酒
吞酒真係第一次聽

就算夾硬解釋得通
但句字就真係非常唔通順又冇意境
無啦啦講咩 好不好率先節哀 我與你將遭到殺害
真係唔知佢想講乜鳩

做你老母大茶飯

屌你老母我現時自己肯做飯因為我肚餓呀on9
死兜爛兜 填得差就填得差啦
除了每月有幾天受折磨都填得出
成首歌咁sweet你填句咁既野落去
唔係eason唱實比人屌得仲勁

好多人自己中文都唔多好
見人屌自己又屌埋一份

佢填啲詞成日都唔撚知做乜咁都算
成日唔撚押韻仲話特登
聽到好突兀成日覺得唔岩音定咩咁
條仆街實係返開教會, 唔撚覺有問題

首歌曲還曲，詞還詞，一d都唔夾/啱音，更莫講歌詞質素

做唔做飯是但啦
邊撚個係敏婷？

係窮啊 DNGH

問題就喺呢度，你要引用人地首歌冇問題，但斬左一半係一件好唔尊重原歌手既事，亦顯得出你水平唔夠為左啱字數夾硬塞落去。

俾人批評就大可以辯解話作品曲高和寡，專登創造奇特意象凡夫俗子唔會識欣賞，想像力要多一個層次先明
實際上係用詞錯誤，詞不達意
歌詞唔講求字字準確無誤（都要留少少想像空間），但唔能夠完全偏離基本語文文法

黑色多麼黑 紅色多麼紅
小學生都唔會咁作啦

專登唔押韻 我覺得冇問題 周杰倫寫淘汰都特登唔押
問題係陳生唔押得嚟好柒

咪係囉

韻，是刻意不押的。（話我唔識押韻的人都...幾見多識廣。）因為我覺得故事的主角，已經變了一個很隨和的人。

咁撚隨和不如音都唔好填啱

係 連登仔除咗你其實都係同一個人嚟
所以係前後矛盾

眼高手低咪呢啲

「現時自己肯做飯」
再聽埋佢解釋
好有為賦新詞強說愁嘅感覺

次次聽聽下覺得d詞怪怪地 望一望作詞人
通常佢黎

@｛－，,

我們 身邊太多假人

屌你以前twins d 濕鳩歌咪又係咁

插班生甲 動作很劉華

米線小王子

你現時自己肯做麵

陳詠謙：「男人要孤獨到盡才會自己做飯給自己吃。試想想，連豬朋狗友也不約，連叫外賣都叫到厭，是孤獨了多久才有的成果？」

我：「但去到煮麵，比做飯更快速簡單，加啲丸全部嘢一獲熟即可，做飯都要洗吓米，餸都要洗切煮，而麵同配料洗都唔需要，係孤獨得達到神的景界。試想想，連米都唔洗，餸都唔諗，呢種孤獨有幾咁可怕？」

其實白色嗰舊咩黎？

最後問題，係乾撈定孤獨到索晒水？

王菲的孤寂，多麼孤寂
哩句係咪因為作者都唔知道王菲有幾孤寂，所以想借首歌問返啲觀眾？

咪係
唔係話撐條友 不過上面果d批評都幾夾硬黎

我覺得「對住隻狗打飛機」正好多囉

王菲的孤寂關主題乜事
一d都唔覺王菲孤寂
做飯真係好夾硬填囉

第一個孤寂係名詞
第二個孤寂係形容詞